80K 辛苦工定係 35K Hea底工

幫朋友問

80K係計埋 B
返一至六唔洗講 通常做到 8-9 先走到
有補假但一定補唔足
大壓力 Chur 個個月比人捽但唔算難Meet
Project 所有野都要自己跟
差唔多算頂薪無咩升職空間
Sales Manager

第二份 29K 計哂所有35K
無咩壓力 唔Chur 工作環境輕鬆
但工作無咩挑戰 只係做好本份
返一至五準時放工 多返好多自己時間
升職前途平穩行內算緩慢
做既野同普通Officer 無分別

各位點睇

80K

屋企唔等錢洗就 hea工
等錢洗就 85K
完

80k sor

我都想做80K嘅工

35

80K工，做幾年跳槽

今年幾歲？結左婚未？有無小朋友？屋企雙親健康狀況？自己有無副業或者比較花時間既興趣？

睇你幾多歲 有無短期目標要達成

有短期目標就80K 達成就走得

無短期目標都係80 做一年體驗下 帶住80k搵新工都易啲

本身生活無憂就35k

睇你background

等錢洗咪80k

我正正係80k 轉到40k既人

80k 係比你養到車 買到好多野， 但六日工作日日收咁夜，你會有時間享受？講到唔好聽，你聽日就死，你得到咩野？

最緊要夠洗

後生點都試下做80k

爭咁遠就梗係要錢

差得咁遠無咩要考慮嘅地方

唔係好明點解一個有80k sales manager 能力既人要上黎問呢個問題，咁既判斷力絕對唔值80k, 乖乖地35k 先係做返自己

睇公司名
80k但土炮蚊型
35k係人都識嘅國際品牌
我會做35k個份

一定80k
比較都唔使比較

仲有幾年先三十
但佢做緊一果份半年 約到出黎聚都唔多過三次
近排話想做返二果份有返多D自己時間

35k

如果唔會俾人炒80k喇

真係體驗過先會諗得通透d

20-50 80K
50打後29K等退休

唔等錢洗 80k
等錢洗 80k
差太撚遠
80k應該有能力叫上頭再請人分擔

人工同能力要掛勾？

佢話做到懷疑人生咁 人生得工作咁
成日都話搵埋搵埋都無冇埞洗
由其是依家旅行都冇得去

80K 同35K根本係兩個世界
後生一定揀80k

正苦工先唔洗，夠鳩就得
私企你無能力點解要比80k你唔比第2個？你憑咩同人競爭

我嘅話，80K，捱兩年，跳去其他地方
但如果有情感牽絆嘅話80K份工真係搞唔掂
其實你朋友都做咗半年，做多半年啦……夠一年走都得

80 easy chioice

同醫生vs allied health 差不多咁

不過你份80k唔同醫生
你冇得升 醫生80k係起點

我要35k

利申15k

80k再轉另一份80k hea工

80k 錢袋落袋先係自己既
80k返3個月人工差唔多等於35k返7個月

香港係一個搵錢既地方, 搵到心中一條數, 就好走
一來越黎越危險
二來份工壓力咁大, 唔係個個頂得到, 識得有d人因為份工睇心理醫生又食藥.

一定係80K啦

Hea工
人生要有自己嘅時間
工作每日9個鐘夠啦

80k 揸GTR返工啦

返緊20k
8,9點都未走得

你問得, 即係35k都應付到生活啦
人一世物一世, 點都打份80k開下眼界, 第時吹水都威d啦
又無規定一定要打一世0既, 真係頂唔順最多quit姐

佢自己講出返去都做唔返80
同埋兩份工既field 完全唔同

返一至六 到9點收工有80k直頭筍工啦
我一至五做到12點都係得70k 我屌你咩

35k 做兩年都追唔到80k
搵完錢就走啦

提外話 近排少見佢 頭髮好似甩得多左

第二份咩工黎 take 80k offer介紹我做第二份

等錢洗都揀35k hea工
而家35k好少咩

廢話?

睇下你追求咩

我就會揀35k， 一嚟夠使二嚟輕鬆又可以追求其他興趣

80k

都係睇個人目標同家庭環境姐

大把廢柴老屎忽um um腳都拎緊六七萬人工一個月

其實都係 不過如果要幫屋企人還債個啲就另計

80K冇得輸

咪on9喇 林鄭以一國/區之首黎講全球第二高呀，咁佢係咪全球第二好呀

35k換咗個仆街老細已經可以好慘
呢個moment好做唔代表以後都好做

睇有無短期目標要達成
Eg 買樓 儲錢結婚 etc
有既可以80k做到達成為止

唔係既就另一份 拎返啲時間去生活啦

80K 辛苦工 做半年再轉工

我真係會揀35k

有daddy 就35k
冇daddy 就80k

hea工for sure

35k啦，睇樓主啲cm你個朋友都試過80k

人工差咁遠，點都80k啦，35k同50k就話要諗啫。吓話

35k 出糧就all in tsla arkk

利申鳩噏

80k for sure

你個例子 好撚正wo 天才
不過上面已經有人講左政府工係例外 我地講返普通人呀不如

你無能力點解我要俾80k你?點解我唔拎80K搵有能力既人
我更可以拎80K出黎請幾丁無能力既人搞掂佢
你無能力邊到值80K?

主要係個工作文化唔同
但老細係咪仆街又唔算
只係對你工作expectation 高

二果份輕鬆因為根本唔洗要你跟棘手嘅嘢
做好本份就夠 本身職級又唔高

我身體差
我揀35K

唔等錢洗就 80k, 做到俾佢炒為止

政府vs 私人

差咁遠點解仲要諗
辛苦又唔係成世
80k

緊係80k啦
快一倍退休

梗係80k la

35k 65歲退休
80k 45歲就退休喇

sales要跑數個壓力都唔細
翻唔到數都唔洗旨意做得耐

80K

80k 同 35k 差太遠，如果你一個月開支係15k，咁剩低嘅錢係65k vs 20k，差三倍有多。

80k
每個月出糧all in美股
35歲退休

梗係80k嗰份
35k嗰份介紹俾我

緊係要咗錢先
返一年等於人地返兩年嘅錢
你鐘意嘅做完幾年唔做休息下 去下旅行都得啦

80k 自己出25k請個助理

27 有80 k醫生都唔夠黎

正解係做幾年儲舊本金轉hea工轉型玩股票

35k算少

35k夠了 10k供樓15k儲10k雜費洗費 份儲蓄再做啲穩陣投資
兩公婆搵呢份人工其實已經好舒服 我差唔多呢份糧再多小小 仲有啲閒錢買吓名牌袋食吓貴嘢 個人嚟講覺得無乜需要為咗錢搞到自己咁辛苦 可能如果有小朋友會想搵多啲 但呢個年代唔會生 所以唔想咁努力了

其實係你個frd暫時有兩個offer姐,比我就take左80k先再搵份可能50k左右但hea嘅工，有能力搵到份80k嘅我諗要搵返份5-60k唔會話無可能，真係搵唔到咪80k做一年再走

真，拎住80 k ,同行實headhunt 你

兩份都唔揀
無返100k點養家

如果單身，80k
如果有另一半，35k

其實好多因素要考慮
我返過人工高但好辛苦好大壓力嘅工
壓力大到發夢都開緊工，瞓醒覺攰過未瞓
久而久之就入咗失眠唔夠瞓嘅循環
然後日日都頭痛，不斷食止痛藥頂住
嗰幾年係搵到，但捱到身體好差
而家都間中會夢到以前返工畫面

如果可以既話
80k做一排儲到一舊錢轉35k
然後拎舊錢炒股

返到12點先放
你同返兩份35k 既工有咩分別

其實呢個世界現實應該係調返轉80k hea工 35k chur工。

你講既野好似我朋友
不話佢程度仲未到要食安眠藥訓
但個取捨同掙扎係一樣

刷鞋叻算唔算能力
見住個女同事痴老細姣高層
做任何野都叫男同事幫手
升職快但能力完全唔夠

絕對算
點解人地刷鞋咁勁 而自己唔係個皮
已經輸蝕左
職場上 人際關係幾時都係重要過能力
但你見工就要睇你既工作能力

相對，80k面前35k咪少

通常呢D po 都係35vs 45 咁上下先有得比較
依家差成倍諗唔到有咩理由唔揀80

看歲數，後生就搏下

其實唔係
我見個個都講揀80k
我自己做緊
其實好撚大壓力
唔係真係個個都頂到

應該話屋企有父幹有樓渣手就35k,無就80k

35 hea工 45做到隻狗咁 係人都揀35啦
做住份hea工日日睇住個市投資下
唔貪心一個月賺無一萬都幾千 唔算太難
仲可以間中去下旅行 準時放工又可以有自己娛樂
最重要係無壓力 長期壓力大底下做野 身體好快出事
嗰10k邊到值

27歲 我覺得老閪都80了

30歲以下揀A
選我正解

80k做十年
好過你35k做廿年

6-7 萬腳unun 係咩公司 同咩title ?

睇自己等唔等$用
我就一定揀$35K

hea 100%

拎住80k個人工就算做完一年要pay cut搵返50k輕鬆工都唔會話好難啦

差咁遠仲洗諗？
傻的嗎

80k返一年等於你35k返2年，除非係做到影響身體或者家庭，唔係應該唔駛諗，一定80k

差唔多百萬年薪喎
老虎蟹都都80K啦

80k hea底工 最好

現實係...

大把工係第一份既工作量，第二份既糧（或更低）

所以是但一份都賺左，第一份賺到錢，第二份賺到時間

答返先：屋企無乜財政壓力既話我會揀2

利申：32k 但返五日半，上星期有三晚放工要搭N車

29k，放工trade美股揾開200k

做80K 幾年轉70K hea工

做幾年80k, 中間用股票滾大佢
之後轉番去35k

梗係做一年80k先啦
你做唔掂炒左你都仲袋多1個月糧

你以為人工高果啲人就係超人黎 乜都輕鬆解決?
其實咪又係普通人一個 都可以有好普通既煩惱 冇衝突架喎

每份工要求既能力都唔一樣 冇人係全能既
一個人叻極都唔會乜都識 甚至有啲人只係得某方面強

識大把人搵好多 但係完全唔識煮飯做家務 冇自理能力 成個生活白痴咁
啲野要去邊度買都唔知

80k hea做等比人炒再搵35

做完80K驚會搵唔返35K 廢工咩
反正而家又冇得旅行條街又冇野玩
入去做兩年80K 當儲錢, 疫情一好D 就放一年假休息都仲係賺多左

通常80k係hea底

35k先係辛苦工

Hea

梗係80k

自己再俾錢請個人幫輕你咪得囉

咁所以你覺得80k既工無判斷力係正常？連自己既事都決定唔到，仲要做人manager，想笑死邊個

依家唔係講緊生活技能，話知你平時入711搵唔到卷裝廁紙，入阿信屋搵唔到羅絲批。依家係講緊工作技能。份工係manager title。管住班細既，大小事既決策，捽數，跟project。所以自己返唔返呢份工等我問下媽咪先？

我比較好奇點解個腦細點解唔30-40k請兩個
咁樣仲有效率

SM 見識到嘅人都唔同啲 後生點都揀搏殺

望下柒婆同三萬曱甴

兩份都唔做

一支公嘅仲好好洗

我會簡14k

80k,之後買股轉hea工

而家chur提早退休嘅時間唔計一定80k

月經post 80k 上黎問50k連登仔 講完你都係自己揸主意

其實80k
私人拿10k請pt幫手做助理
輕鬆好多喎

所以佢地咪唔值囉

咁佢咪唔值囉on9仔

差咁撚遠
睇錢啦緊係

而家呢個時勢 梗係80k搵多幾年錢過外國啦

一向都覺得，壓力係自己比自己姐
你講緊穩定80k真係冇乜好壓力喎
sale唔夠數冇80k就話姐

你做80k果份
介紹35k果份比我

用15k 請個女 assistant

上到M位，但搵份35k當然容易做
既然有能力搵80k，但又唔想辛苦，不如搵份5-6x K

35k，一定揀舒服工，搵到錢多無命享

渣 ga, 連登個個10K

100K

兩邊差咁遠
緊係揀左80k先

唔知係咪行頭唔同 又可能巴打你人中之龍 全方位能力都好強啦

但我做it既 可能係技術行業既關係 呢行好多人都係除左對住部電腦果陣之外乜都慒下慒下
真係見唔少人即使係好高人工 但一對人就好唔make sense
managerial grade都好多唔識管人管project
特別係本身做technical 升上去果啲 好多都唔係有咩管理能力 純粹係做得耐咁解 又或者講佢啲判斷力僅限於it層面

我以前有個manager係除左開會之外都唔多出聲 平時係位行出行入果陣都係頭dupdup望住個地下
係果度做左幾年都冇咩要佢決策 基本上大小事都係我地自己搞掂
有次one on one 佢直頭話我知佢既管理方式就係唔管

返過工未

廿幾歲 搵到份80k既工都要上連登叫人幫佢揀？
唔多信

點都試下80K啦認真
做得掂 做兩年多成球
之後拎80K人工轉工 點都唔會差得去邊
最多咪做返25K 但已經手持100萬

聽落最多叫高級技術員，而唔係管理技術員既行政經理

80k做一年 之後轉hea工

35k hea工 最緊要人開心

捱兩年80k啦
一年差54萬喎
呢d機會唔係成日有
收commission搵食就例外

未呀 讀緊幼稚園

梗係35k
有時間仲可以炒下股

不如最低工資請8個啦好無?
就係兩個40K既能力=/=80K 丫麻

標準連登仔，FG 50K，30歲 100K

咁咪唔係掛勾囉柒頭 仲好意思覆我on9仔

35k
返工時間炒港股
收工炒美股
又可以搵d野學下 秘撈下 陪多d屋企人
呢個年代點都係被動收入重要過主動收入
80k搵埋搵埋買到樓買到車又點
個人唔開心冇健康搵幾多都冇用

8-9收 又唔難meet 梗係80k啦
你話收凌晨2-3 又難meet就話要諗姐
做幾年80k 之後再搵份35k up嘅 hea工

事實佢職位就係manager 仲要係senior果隻

我既工作經驗話我知其實manager 好多都只係普通人
唔一定係咩出類拔萃 人中之龍 好sharp醒好有能力
可能只係靠年資 或者真係純粹際遇 好彩升到上去

你做3年80k 等於6年35k
大不了忍3年再休3年都仲有賺

大撚把人坐係度等收工
對份工完全冇貢獻
越大間公司越多呢啲垃圾老屎忽

除返開其實當OT一個鐘400幾蚊
真係幾抵
收工又岩岩好開美股市

身體狀況係咪都要考慮埋呢，80k似做完有錢都補唔返個種，心理同生理上，如果做到成身病痛係咪真係值得

所以點都係做80K體驗下先

why not both?

80k搏幾年
35k工要搵唔難搵

壓力呢家野

80k咁高人工 我都想做
收工就炒股 幾年就財自

其實8個鐘都嫌多
一生人又至少1/3時間番工諗起都戇鳩

都係果句啦一係壓縮番工時工認真做
一係彈時上班時間，出到貨就得
日日對住啲同事曬時間唔知做乜

土炮蚊型開80k?

利申：孤陋寡聞

一腳踢
sales pm 分分鐘做埋管工
6日 日日ot
有80k唔出奇

講到好似話轉就轉到咁

80K 拎一半去買TESLA
兩年後轉做35K

80k
做幾年盡儲之後辭職
然後全職炒股

標準答案
牛市35k 熊市80k

35k hea工邊度搵

80K hea 工

有家底：你喜啦
無家底+想留香港：本身有樓/儲蓄/生活要求唔高咪35k，反之80k

牛市80k 熊市80k

幾年後 用2倍錢睇病

你話第一份撈偏有被拉風險就話, 如果唔係既差4皮幾真係問都多如

你心理接受到揾少咁多 off course 35K, 做份狗工 冇唒生活 定係work life balance 其實都係睇你大唔大洗。

牛市更加係80K, 個個月買番45K 契媽過5年再思考自己條路點

我office工 12碼都未岀聲話辛苦工
有時星期六日要岀去通宵做野
得17k

後生既就做80K辛苦工捱下儲錢
慳洗d一個月儲5萬
做10年當你唔加人工都已經有600萬
600萬可以full pay買舊樓
或者用黎做首期又得
平平地搞移民亦得

錢永遠都搵唔夠，睇你到時有乜要求再打算

如果做80K工記住死都唔好自己辭職
幾難頂都要頂落去
等佢炒你補足先好走

Startup咪會

你話45 vs 35 就話姐，80 vs 35 都唔洗諗啦
況且八九點算好早

一定係80k
人工對比差太多

80k
你話50k vs 35k就話啫
爭成倍 唔洗諗

返6日 每日收8-9點
會有咩病?

8-9點 27歲應該頂到
有父幹 80k
冇父幹35k

調轉咗
冇父幹 80k
有父幹 35k

35k加上班時間投資

但去到果個位番工太辛苦
出糧/有小小時間就洗錢
就算唔出入高級地方 因為時間有限所以唔想貪平博會去到唔好體驗既餐廳/活動
（雖然無話出入酒店就一定good service 但機會率高d)

120k既朋友都有 佢話最勁係40個鐘無訓
做左7成野。再訓4個鐘起身繼續做
成個星期只係訓左20個鐘
真係聽到佢咁講都覺得呢d錢無能力賺

80k你唔使辛苦就奇鳩怪啦

情緒病

梗係80k啦

你都話唔難meet target,咁咪賺下先，咁hea咁得閒 3萬幾蚊唔夠你網上shopping

On9 緊係80k啦 唔撚洗供樓啊？係咪你幫我供啊？

精神病囉
而家諗返起都唔知點解啱啱grad個時可以連續返18日工

第一份工講到咁都做唔長啦，先唔講你捱唔捱到，捱到但MEET唔到TARGET一樣比人兜，到時無埋另一份工既機會，所以一開波寧願揀二自己安心應付到好過做份明知自己做唔黎既工，錢搵唔曬

冇前題係你間公司合約可以比你返兩份 重要兩份都35k

拉番長黎睇 可以hea既時間仲多

後生會想做80k chur 幾年

如果有一定錢 無咩經濟問題就輕輕鬆鬆35k

80k
做幾年退休

屌你 人地上黎問下意見 你就咁樣

都唔做
搵份紮鐵
訓練自己捱唔捱得

推

時間永遠大於金錢

差咁遠都要問

其實兩份都唔啱，一份太hea，另一份有機會頂唔順
有80k offer，要搵過份啱嘅唔難

一定係後者 有錢都係想有好既生活質素 開心人生姐 後者正正就係咁
前者雖然係多錢 但一定會賠上精神健康 本末倒置咗 何必呢
利申 過來人 曾經因為咁轉返去一份低人工啲既工 轉完後成個人開心返晒

朋友即是你
咩工可以80k

樓主咪講左sales manager

但應該點到做住80先啦 頂唔順就隨時走得

35K
除非好等錢用

如果自己有能力做到就80k, 無就30k

你睇人地#14話值唔值定掛唔掛勾先啦on9仔 係到打稻草人

又唔係做一世，做過2年80k 工 ，轉返落50 60k 輕鬆啲既都唔難，take左35k offer 隨時以後冇機會上得返80k

On9
所以你呢啲垃圾而家份工得20k

收35K，做80K 嘅嘢，年輕人要懂得蝕底

80K, 鳩稅都鳩死你。

我宜家70K， 每年差不多要比一半，養緊7姨婆，on9姑娘，刀疤棕，半禿權，仲有超磅狗，Gucci妹，收成波，等等等等既high人。仲日日做到一撲一陸。

你自己決定啦。

如果做順豐食埋kerry